%@metapost:limoges1997.mp
%@Titre: Limoges -- 1997
Dans le repère orthonormal $(O,\,I,\,J)$ donné ci-dessous, on a placé
trois points $A$, $B$, $C$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Donner par lecture graphique les coordonnées des vecteurs
$\vecteur{AB}$ et $\vecteur{OC}$.
\item En déduire la nature du quadrilatère $OABC$.
\end{enumerate}
\item Construire $OA_1B_1C_1$ image de $OABC$ dans la symétrie
orthogonale d'axe $(OJ)$.
\item Construire $OA_2B_2C_2$ image de $OABC$ dans la translation de
vecteur $\vecteur{\strut BO}$.
\item Construire $OA_3B_3C_3$ image de $OABC$ dans la rotation de
centre $O$, d'angle 90\degres, dans le sens des aiguilles d'une montre.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{limoges1997-2}$$